鄭月娥：冀通識科改革重新穩定學生知識基礎

行政長官林鄭月娥表示，通識科推出以來爭議不斷，加上去年出現的社會風波，不少學生違法違規，令人質疑是否教育出現問題，強調不是將問題歸咎通識科，但指在通識科引起爭議時，必須改革，期望可重新穩定學生的知識基礎。她指，教育局會盡快交代細節，包括如何審核通識教材，以及通識科在文憑試的比重等。

林鄭月娥說，政府過去兩、三年一直重點改革教育界資源問題，但現階段必須改善教育質素，以及處理教育系統和制度上的問題。當局有角色去檢視教師的紀律問題，以至支援教師的入職培訓，期望教師擁護基本法及一國兩制，辦學團體亦要在教師入職時把關，但她強調不是政治審查。

原文網址：